擎槍警成網紅 殺人警勢成英雄 - 李平

擎槍警成網紅 殺人警勢成英雄 - 李平

光頭警長劉澤基在北京10.1閱兵時出盡風頭，克警則在香港大開殺戒，濫暴濫捕破紀錄，最怵目驚心的是警員近距離向示威者左胸開槍，更令人髮指的是，警務處處長盧偉聰當晚未經調查就宣佈警員開槍合法合理，警務處副處長鄧炳強等昨日在警謊記者會上又是百般抵賴。中共、港警的價值觀日趨統一，鎮壓逆權運動是唯一目標，擎槍警已成官媒寵兒，殺人警勢成英雄。

香港克警真槍實彈射殺示威者將如何改變抗爭運動的訴求和走向，早已備受關注。10.1前警謊記者會宣稱得到情報，指核心示威者將策動縱火甚至殺警，其行為與恐怖主義越行越近。網上一個不知出處的招募死士的帖子，網址用的還是普通話拼音，而不是廣東話，其出處及用意未免令人質疑，而警隊竟然當作真正的警報，是中計還是有意製造恐慌，加重前線警員開槍「自衞」的心理暗示？

調動恐慌或榮譽心為開槍鋪路

另一邊廂，光頭劉Sir到北京出席中共建政70周年慶典大出風頭，內地官媒連日都有他的專訪，央視在直播閱兵時竟有他的鏡頭。劉澤基一擎槍就儼然成了香港止暴制亂的英雄，這何異於暗示克警果斷拔槍開槍？香港一班親共政客昨日在北京集體撐克警開槍，何異於明示中共支持開槍鎮壓？

由此可見，無論是調動恐慌或榮譽心理，中共港共已為黑色10.1的開槍鋪好了路。一旦克警拔槍開槍成為新常態，香港豈有寧日？但中共港共偏偏視克警擎槍開槍為英雄之舉，顯然志不在止暴制亂，而在於對前線警員展開心戰，繼續扭曲他們的價值觀，把警隊牢牢綁在自己的專制統治戰車上。

警員近距離向中五學生左胸開槍，事件會否引爆示威者報復、克警再報復的惡性循環？雖然言之尚早，但形勢惡化的可能性無疑在增加。盧偉聰深夜見記者、鄧炳強自8.12後相隔個半月後再現身記者會，都顯示事件的嚴重性。但是，警謊記者會的結果，不是為事件降溫，而是死撐開槍合法合情合理，變相為事態惡化加溫。

克警開槍前後的不同角度的短片都顯示，警謊記者會的解畫未能清楚交代三個問題：一是現場環境，開槍警員被攻擊的是手部，生命並非受到威脅；二是射擊的部位，明顯是左胸，不是警謊說的左肩；三是行刑式近距離實彈射擊，未使用同時持有發射橡膠彈或布袋彈的長槍，現場警員也遲遲未查看喊救命的傷員的情況及施救，這是草菅人命。

這三個問題不只涉及荃灣槍擊案的真相，更涉及前線警員開槍指引及警員心理、心態問題，警隊一味指摘外界「無受過任何專業槍械訓練的人，基於乜嘢理據及專業知識判斷警方有錯」，是自大，也是挑釁。

市民憑甚麼質疑？憑良心、憑人性、憑公義、憑事實、憑結果。為甚麼不會相信警隊的說辭？今時今日，警隊和林鄭政府還有可信之言、可信之事嗎？市民還不能不問的是，從擎槍受獎到開槍受護，這是中共、港共在為合法「殺人」鋪路嗎？那麼，10.1將不會是港殤日，類似台灣2.28的血腥鎮壓，或許在中共十九屆四中全會之後就會展開。

李平

上一則
上一則
形塑逆權運動的三套權力邏輯 (蕭裕均)

下一則
下一則
世道人生：中國困境 (李怡)

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

我剩係知道你單方面用槍用到差啲殺死人
睇唔到專業